{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui est considéré comme le père fondateur du hip-hop?",
            "TrueAnswer": "DJ Kool Herc",
            "FalseAnswer": [
              "Grandmaster Flash",
              "Afrika Bambaataa",
              "LL Cool J"
            ],
            "Explanation": "DJ Kool Herc est crédité d'avoir créé la musique hip-hop lors d'une fête de rentrée scolaire dans le Bronx en 1973."
          },
          {
            "Question": "Quel rappeur a sorti l'album 'The Marshall Mathers LP'?",
            "TrueAnswer": "Eminem",
            "FalseAnswer": [
              "Jay-Z",
              "Kanye West",
              "Drake"
            ],
            "Explanation": "L'album 'The Marshall Mathers LP' d'Eminem est sorti en 2000 et est considéré comme l'un des plus grands albums de rap de tous les temps."
          },
          {
            "Question": "Quel est le lieu de naissance du hip-hop et du rap?",
            "TrueAnswer": "Le Bronx",
            "FalseAnswer": [
              "Brooklyn",
              "Harlem",
              "Queens"
            ],
            "Explanation": "Le Bronx, à New York, est largement reconnu comme le lieu de naissance du hip-hop et du rap dans les années 1970."
          },
          {
            "Question": "Qui a fondé le label 'Death Row Records'?",
            "TrueAnswer": "Suge Knight",
            "FalseAnswer": [
              "Dr. Dre",
              "Ice Cube",
              "Snoop Dogg"
            ],
            "Explanation": "Suge Knight, ancien joueur de football américain, a fondé 'Death Row Records' en 1991 et a signé des artistes emblématiques du rap."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe de rap a sorti l'album 'Straight Outta Compton'?",
            "TrueAnswer": "N.W.A",
            "FalseAnswer": [
              "Wu-Tang Clan",
              "Outkast",
              "Public Enemy"
            ],
            "Explanation": "N.W.A, abréviation de N**az Wit Attitudes, a sorti l'album révolutionnaire 'Straight Outta Compton' en 1988."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour une brève performance vocale enregistrée par un DJ dans le hip-hop?",
            "TrueAnswer": "Scratching",
            "FalseAnswer": [
              "Beatboxing",
              "Rapping",
              "Sampling"
            ],
            "Explanation": "Le scratching consiste à manipuler un disque vinyle sur une platine pour produire des sons rythmiques et est un élément clé de la musique hip-hop."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour avoir créé la danse 'dab'?",
            "TrueAnswer": "Migos",
            "FalseAnswer": [
              "Soulja Boy",
              "Drake",
              "Lil Uzi Vert"
            ],
            "Explanation": "Le groupe de hip-hop Migos a popularisé la danse 'dab', devenant un phénomène culturel."
          },
          {
            "Question": "Quel artiste de hip-hop a joué dans le film '8 Mile'?",
            "TrueAnswer": "Eminem",
            "FalseAnswer": [
              "50 Cent",
              "Tupac Shakur",
              "Jay-Z"
            ],
            "Explanation": "Eminem a joué dans le film semi-autobiographique '8 Mile', qui illustre son parcours dans la scène rap de Detroit."
          },
          {
            "Question": "Qui est considérée comme la première rappeuse à avoir rencontré un succès commercial?",
            "TrueAnswer": "Salt-N-Pepa",
            "FalseAnswer": [
              "Missy Elliott",
              "Lil' Kim",
              "Nicki Minaj"
            ],
            "Explanation": "Salt-N-Pepa, composé de Cheryl James et Sandra Denton, a rencontré un succès commercial avec leur tube de 1986 'Push It'."
          },
          {
            "Question": "Quel rappeur est connu pour l'album 'Illmatic'?",
            "TrueAnswer": "Nas",
            "FalseAnswer": [
              "Ice Cube",
              "Kendrick Lamar",
              "Biggie Smalls"
            ],
            "Explanation": "L'album 'Illmatic' de Nas est considéré comme l'un des plus grands albums de hip-hop, mettant en avant sa lyrisme complexe et ses récits en 1994."
          },
          {
            "Question": "Qui a popularisé le terme 'Yeezy' dans la culture hip-hop?",
            "TrueAnswer": "Kanye West",
            "FalseAnswer": [
              "Travis Scott",
              "Chance the Rapper",
              "Kid Cudi"
            ],
            "Explanation": "Kanye West, connu pour sa ligne de baskets Yeezy et ses entreprises dans la mode, a popularisé le terme 'Yeezy' dans la culture hip-hop."
          },
          {
            "Question": "Quel est un terme courant pour une performance ou un battle de rap improvisé?",
            "TrueAnswer": "Freestyle",
            "FalseAnswer": [
              "Cypher",
              "Remix",
              "Collab"
            ],
            "Explanation": "Le freestyle consiste à improviser spontanément des paroles de rap, souvent dans un cadre compétitif ou collaboratif, mettant en valeur les compétences et la créativité d'un rappeur."
          },
          {
            "Question": "Quel rappeur a fondé le label G-Unit Records?",
            "TrueAnswer": "50 Cent",
            "FalseAnswer": [
              "Eminem",
              "Dr. Dre",
              "Tupac Shakur"
            ],
            "Explanation": "50 Cent a fondé G-Unit Records, signant des artistes influents et sortant des albums à succès sous sa direction."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de scène du rappeur et acteur O'Shea Jackson?",
            "TrueAnswer": "Ice Cube",
            "FalseAnswer": [
              "Snoop Dogg",
              "LL Cool J",
              "Jay-Z"
            ],
            "Explanation": "O'Shea Jackson, connu sous le nom d'Ice Cube, s'est fait connaître en tant que membre de N.W.A et pour sa carrière solo réussie dans le hip-hop et le cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe de rap a sorti l'album 'Enter the Wu-Tang (36 Chambers)'?",
            "TrueAnswer": "Wu-Tang Clan",
            "FalseAnswer": [
              "Outkast",
              "Public Enemy",
              "A Tribe Called Quest"
            ],
            "Explanation": "Le premier album du Wu-Tang Clan, 'Enter the Wu-Tang (36 Chambers)', a introduit le monde à leur style lyrique innovant et leur son hip-hop de la côte Est."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant une parole rythmée sur une musique sans contenu mélodique?",
            "TrueAnswer": "Rapping",
            "FalseAnswer": [
              "Singing",
              "Chanting",
              "Scatting"
            ],
            "Explanation": "Le rap est la technique vocale essentielle dans le hip-hop, caractérisée par le rythme, les jeux de mots et l'expression lyrique sur une musique."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour avoir popularisé la danse 'Lean Back' dans la culture hip-hop?",
            "TrueAnswer": "Fat Joe",
            "FalseAnswer": [
              "Snoop Dogg",
              "Lil Wayne",
              "Rick Ross"
            ],
            "Explanation": "Fat Joe et son groupe Terror Squad ont popularisé la danse 'Lean Back', accompagnée par le hit du même nom."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant l'altération et le remixage de musique existante dans la production hip-hop?",
            "TrueAnswer": "Sampling",
            "FalseAnswer": [
              "Dubbing",
              "Synthesizing",
              "Mixing"
            ],
            "Explanation": "Le sampling consiste à prendre une partie d'une chanson préexistante et à l'incorporer dans un nouveau morceau, une pratique courante dans la production hip-hop."
          },
          {
            "Question": "Quel rappeur a sorti l'album 'To Pimp a Butterfly'?",
            "TrueAnswer": "Kendrick Lamar",
            "FalseAnswer": [
              "J. Cole",
              "Drake",
              "Chance the Rapper"
            ],
            "Explanation": "Le 'To Pimp a Butterfly' de Kendrick Lamar est acclamé par la critique pour son exploration poétique de la culture afro-américaine et des problèmes sociaux."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour l'album concept 'De La Soul is Dead'?",
            "TrueAnswer": "De La Soul",
            "FalseAnswer": [
              "A Tribe Called Quest",
              "Public Enemy",
              "Outkast"
            ],
            "Explanation": "L'album concept 'De La Soul is Dead' de De La Soul est un album révolutionnaire, remettant en cause les perceptions du rap et abordant l'évolution du groupe."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}